[中史台] 法國趙匡胤先係唯一既千古名君，無人能出其右

係中國2200年歷史入面
最好既皇帝真係得佢一個
不殺言官 厚待後周遺族
實施仁政 思想開放
實施政治經濟改革 重視商業開放權力
君臣互相制約
而且命令子孫世代遵守
令到有宋三百年一直都係經濟 文化大國
社會自由 科技發達 文學氣息濃厚

呢d咁既仁君 中國歷史真係出得兩個
另一個就係同為北宋既宋仁宗趙禎

不服來辯

邊撚個法國趙匡胤？
拿破崙定路易十四？

有人覺得宋朝多奸臣 多民變
但蔡京 童貫 秦檜 賈似道等等
同其他朝代既權臣
趙高 董卓 楊國忠 魏忠賢呢d相比
呢4件算得係乜
同埋宋朝300年都無乜饑荒 大型民變發生過
呢d都係宋太祖既功勞

習帝呢？

胖子查理

佢最錯係因為自己身有屎而打壓武官，本身冇咗燕雲地區已經係先天不足，仲為後代定個咁嘅基調

其他功績係幾好，但不足以吹到咁大

不過如果宋太祖唔咁做
當時武官擁兵一方 節度使割據
宋朝可能唔會捱到300年咁耐
加上就係因為佢重文輕武
宋朝先可以繁盛得咁誇張

傻啦 大型民變冇發生過？咁水滸傳咩嚟？
大送不均田地 啲軍隊又廢 搞到年年民變 盜賊如毛 治安肯定係漢唐宋明清入面最差
高宗做乜搞到不舉？
蔡京、童貫真心笑撚咗 楊國忠同佢哋比真係好流
而秦檜賈似道真心笑唔出 好明顯樓主連呢兩條友都唔識就開po呃負評

侵仔係美帝國千古明君

水滸果d梁山 方臘呢d
對比起揭竿起義 黃巾之亂 明末民變同黃巢之亂呢d
好似仲未夠班wor
北宋亡於外族既因素 多過民變
秦檜你話佢奸相
呢個無可否認
但佢至少真係用錢買到南宋百幾年國祚
如果有錯請賜教

佢唔係咁早死比咗佢細佬上位唔知收唔收得返燕雲十六州

咁都唔係搞個更戍法同廂軍出嚟，唔好講後期廂軍變哂私人勞工，將不知兵、兵不知將仲打條毛咩

仲要對住有史以來最兇狠嘅嗰幾個北方民族，大夏同遼一心向漢仲可以用錢壓住，之後到金、蒙古出場，打到你變傻仔

有錢係好事，但舊時唔係現代，有錢你都要保得住先得

我好懷疑用錢真係贖唔贖得返

但歷史就係咁，冇就冇

無黃巾之亂咁既全國起事
但係有400幾單大小型民變
平均一年多過一次

其實方臘仲有宣和北方大起義真係未夠班😂 宋朝最叻就係將啲農民起義軍招晒黎做廂軍等政府養
甚至以前仁宗年間有四川士人話反 仁宗即刻比左個官佢就搞掂晒 有邊朝皇帝有咁既胸懷
至於秦檜呢個人 大家一早都知佢係一個傀儡背後跟本就係高宗作主 就算係賈似道佢奸 但佢經濟能力絕對係當時數一數二
你拎楊國忠同蔡京 秦檜同賈似道比簡直侮辱左佢地 至少都搵李林甫

其實根本錯果個唔係太祖 宋初開國個陣宋朝啲步兵係可以正面同騎兵硬碰硬 係太宗on9打輸左先輸晒啲精銳 先令到宋朝轉轉勢

廂軍根本個目標就唔係拎黎打仗 至於更戍法去到神宗之後就半廢咁濟 西軍根本就唔洗更戍咁濟

蔡京就算禍國殃民 但佢絕對唔係宋亡既主因
宋朝既奸臣其實好多都有才能
童貫精於軍事 蔡京長書法 賈似道擅內政
所以宋朝衰極都有個譜

明朝有長城咪又係俾人長驅直入
北京城幾次比清軍圍

唐朝關中自安史之後搞到破敗變左今日既沙漠區

北宋靠人牆守住個平原城市頂到150年算勁
神宗個時仲可以對外侵略打到西夏仆街咁濟

但係南宋堅係垃圾
連打得既兵都冇

蔡京個才能係連司馬光都讚 元祐更化個陣係得蔡京一個勁短時間內就做到司馬光個要求
同埋宋徽宗年間宋朝係差唔多打到西夏亡國
睇下伊佩霞本新書就知宋亡個陣係金人太勁 勁到當時冇人預到

連孟珙同端平入洛都唔知

漢獻帝先係古今第一人

俾豬隊友累死呢
孟拱死埋連一個大將都冇

南宋d皇帝好廢

劉秀

咁又未至於
南宋面對蒙古帝國入侵 守到幾十年
至少守城絕對唔弱
同期其他國家 花剌子模 庫曼 基輔羅斯等等捱幾年就滅亡

係蒙古人打打下又因為內部問題停下
南宋先頂到咁多年
之後蒙古出多少少力已經極速收皮

蒙哥時襄陽戰線如何?唔係到有回回炮先搞得掂咩?

釣魚城就唔駛講啦

襄陽個陣呂氏兄弟其實係好守得 就算之後出左回回砲都係佢地主動投降而唔係城破降. 當然中間賈似道都組織過援軍 但無奈蒙古人真係太勁 唔係我軍不給力 奈何敵軍有高達就係exactly 呢種情況

其實用下腦都都知 宋朝真係咁廢就一早比遼金夏滅左 如果你冇實力敵人點會肯同你講數。

我自己就推埋孝文帝

所以話宋亡之後無中國，宋朝係中國歷史上最輝煌嘅時代

佢一手隊冧左自己個國家

過去左就算啦
宜家嘅支那咪又係一塌糊塗
支那歷史都好讀

但作為一個外族統治者，佢好明白長遠黎佢地少數民族絕對無可能長時間凌駕大外既中原人，而選擇迫自己的同胞融入中原人呢點顯示到佢好有遠觀，即使國亡，但民族已經一體化。 佢真係好勁

一年一次已經算小

元明清, 差唔多一年 十幾次民變

老實講句
如果論對外戰績, 我認為宋朝已經算唔錯

宋朝咁弱, 對住強大既遼金蒙, 都可以打得有來有往

你睇番其他朝代
西晉 被五胡亂華
唐朝 咁強大, 但對住吐番, 大理 一樣打唔嬴
明朝 比宋朝強大, 但一樣輸比蒙古, 後期仲要輸比滿州

南宋後期 都可以頂住蒙古咁多年, 咁都叫 打得既兵都無??

睇番唐末 ,明末, 清末,
先係真正連打得既兵都無

其實宋朝最大規模民變

是北未既王小波,李順起義
差唔多席捲成個四川

燭影斧聲到底係真定假
唔係太宗條垃圾大敗都唔會埋個咁大後患

冇證據證明
而且係最重要個樣動機都已經唔撚合理
趙光義駛撚篡位個位穩到咁

北宋中期已經搞置將法...
睇你都唔識嫁啦，香港中史真係讀壞人

咁又唔好講到香港中史垃圾到咁其實高中有教王安石變法 一係佢未讀到 一係就係讀得差唔識

其實宋朝積弱呢個講法一早比宋史學界駁到體無完膚 宋朝一啲都唔弱 就算宋末比金人打到個點 但短短幾年就有吸收晒啲經驗的中興四將出黎同金人打平 甚至贏

王安石變法之後咪又畀司馬光推翻哂，至於佢嘅理由係咩？因為舊制如此。

我想帶出嘅嘢係自宋太祖開始，佢為北宋定落嚟嘅基調就係壓抑軍事，所以令到之後一直都係咁。

難聽d講
北宋唔應該滅亡，外行人指點江山禍國

老种經略相公次次建議遭駁，知道大禍已成，無可救藥，臨死前的上疏就係叫欽宗快跑

「揣敵必大舉，亟上疏請幸長安以避其鋒」

一個戎馬半生的名將，又係主戰派，臨死前仲要講呢d說話係幾咁無奈

比司馬光推翻既主要都係政治同經濟既野多 軍事方面個啲好多佢都留低。 同埋你要搞清楚壓抑武人同唔重視軍事係兩件事。 北宋啲文人一樣好打得 前中期有范仲淹打到西夏唔想打 中後期就有章栥同呂惠卿。 事實上宋朝文人重視軍事同埋佢地個軍事水平係遠超你既想像。同你本中學教科書係兩件事黎

呢個真 北宋最錯既就係將金當成係之前既遼 諗住大家戰鬥力都係差唔多 咁就出事。不過遷都長安上又係另一個問題 個陣個長安又未必適合做國都 一黎係西夏前線 二黎氣候轉變同糧食都係一個大問題 三黎係個陣情況未咁惡劣 老种未死個陣 北宋先岩岩打贏第一次金人圍城 宋室又點會肯遷都